\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

    \section{Sistemas tarskianos}

    Existem algumas abordagens para a formalização da noção abstrata de
    ``lógica'', uma definição geral do que são sistemas lógicos. Uma delas é a
    abordagem \strong{tarskiana}, que encara a lógica como sendo determinada por
    sua \strong{relação de inferência}. Aqui, não há necessariamente a ideia de
    \emph{prova}, mas simplesmente de consequência. Mais justificativas não são
    extremamente necessárias, pois essas estruturas já são bem exploradas na
    literatura.

    Uma relação tarskiana informa que julgamentos podem ser inferidos de quais
    conjuntos de hipóteses.

    \begin{definition}[Sistema tarskiano]
        \label{def:tarskian}
        Uma \strong{relação tarskiana} sobre um tipo é uma relação entre os
        subconjuntos desse tipo e seus habitantes.

        \begin{code}
            >>> TarskianRelation
        \end{code}

        Um \strong{sistema tarskiano}, então, é só um tipo acompanhado de uma relação
        tarskiana sobre ele.

        \begin{code}
            >>> Tarskian
        \end{code}
    \end{definition}

\end{document}
